[
    {
      "question": "Teori yang menyatakan bahwa agama Islam di Indonesia berasal dari Mekkah didukung oleh ….",
      "answers": [
        "Adanya upacara tabuik di Sumatra",
        "Persamaan mazhab, yakni mazhab Hanafi",
        "Corak nisan Sultan Samudra Pasai Malik al-Saleh",
        "Penggunaan gelar al-malik oleh raja-raja Nusantara",
        "Adanya makam Fatimah binti Maimun"
      ],
      "rightAnswer": "Persamaan mazhab, yakni mazhab Hanafi"
    },
    {
      "question": "DI bawah ini yang merupakan sumber sejarah Kerajaan Kutai adalah ....",
      "answers": [
        "Prasasti Kebon Kopi",
        "Prasasti Pasir Awi",
        "Prasasti Yupa",
        "Prasasti Kedukan Bukit",
        "Prasasti Tugu"
      ],
      "rightAnswer": "Prasasti Yupa"
    },
    {
      "question": "Sultan Agung merupakan sultan dari Kesultanan ....",
      "answers": [
        "Kesultanan Banten",
        "Kesultanan Mataram Islam",
        "Kesultanan Demak",
        "Kesultanan Cirebon",
        "Kesultanan Gowa-Tallo"
      ],
      "rightAnswer": "Kesultanan Mataram Islam"
    },
    {
      "question": "Teori yang menyatakan bahwa agama Islam di Indonesia berasal dari Gujarat didukung oleh ....",
      "answers": [
        "Adanya upacara tabuik di Sumatra",
        "Persamaan mazhab, yakni mazhab Hanafi",
        "Corak nisan Sultan Samudra Pasai Malik al-Saleh",
        "Penggunaan gelar al-malik oleh raja-raja Nusantara",
        "Adanya makam Fatimah binti Maimun"
      ],
      "rightAnswer": "Corak nisan Sultan Samudra Pasai Malik al-Saleh"
    },
    {
      "question": "Pada masa pemerintahan Hayam Wuruk terjadi Perang Bubat yang berakibat tewasnya Raja Pajajaran bernama Sri Baduga Maharaja dan anaknya Dyah Pitaloka Citaresmi yang melakukan bela pati. Perang ini terjadi karena Sri Baduga menolak tuntutan Patih Gajah Mada untuk ….",
      "answers": [
        "Memberikan upeti dalam jumlah tertentu sebagai persembahan",
        "Menyerahkan putrinya sebagai tawanan perang",
        "Menikahkan putrinya dengan Raja Majapahit",
        "Menghormati Raja Majapahit",
        "Takluk pada Kerajaan Majapahit"
      ],
      "rightAnswer": "Takluk pada Kerajaan Majapahit"
    },
    {
      "question": "Hutan Tarik adalah hadiah dari pengabdian yang diberikan kepada ....",
      "answers": [
        "Jayakatwang",
        "Raden Wijaya",
        "Kertanegara",
        "Kertajaya",
        "Hayam Wuruk"
      ],
      "rightAnswer": "Raden Wijaya"
    },
    {
      "question": "Berlakunya sistem kasta adalah pengaruh kebudayaan Hindu dalam bidang ....",
      "answers": ["Ekonomi", "Sosial", "Politik", "Hukum", "Seni"],
      "rightAnswer": "Sosial"
    },
    {
      "question": "Arca yang dikirim oleh Kerajaan Singosari kepada Raja Melayu sebagai bentuk persahabatan adalah ....",
      "answers": ["Amoghapasa", "Dwarapala", "Bhairawa", "Domas", "Minak Jinggo"],
      "rightAnswer": "Amoghapasa"
    },
    {
      "question": "Di bawah ini yang merupakan raja dari Kesultanan Samudra Pasai adalah ....",
      "answers": [
        "Sultan Malik as-Saleh",
        "Sultan Ali Mughayat Syah",
        "Sultan Baabullah",
        "Sultan Iskandar Muda",
        "Sultan Iskanda Tsani"
      ],
      "rightAnswer": "Sultan Malik as-Saleh"
    },
    {
      "question": "Teori Waisya adalah teori yang menyatakan agama Hindu-Buddha dibawa oleh golongan ....",
      "answers": ["Pasukan", "Seniman", "Pedagang", "Pandita", "Resi"],
      "rightAnswer": "Pedagang"
    },
    {
      "question": "Pemberian hadiah berupa Arca Amogaphasa oleh raja Singasari dimaksudkan untuk menjalin kerjasama dalam bidang ….",
      "answers": ["Sosial", "Budaya", "Ekonomi", "Politik", "Keagamaan"],
      "rightAnswer": "Politik"
    },
    {
      "question": "Dua dinasti yang berkuasa di Kerajaan Mataram Kuno adalah dan saling bersaing adalah ....",
      "answers": [
        "Sanjaya dan Rajasa",
        "Sanjaya dan Isyana",
        "Sanjaya dan Syailendra",
        "Syailendra dan Rajasa",
        "Rajasa dan Isyana"
      ],
      "rightAnswer": "Sanjaya dan Syailendra"
    },
    {
      "question": "Kerajaan Majapahit didirikan oleh ....",
      "answers": [
        "Ken Angrok",
        "Purnawarman",
        "Raden Wijaya",
        "Dapunta Hyang",
        "Jayabaya"
      ],
      "rightAnswer": "Raden Wijaya"
    },
    {
      "question": "Kitab yang berisi ramalan Raja Jayabaya adalah ....",
      "answers": [
        "Serat Jayabaya",
        "Jangka Jayabaya",
        "Pararaton",
        "Sutasoma",
        "Kakawain Jayabaya"
      ],
      "rightAnswer": "Jangka Jayabaya"
    },
    {
      "question": "Teori yang menyatakan bahwa agama Islam di Indonesia berasal dari Gujarat didukung oleh ....",
      "answers": [
        "Adanya upacara tabuik di Sumatra",
        " Persamaan mazhab, yakni mazhab Hanafi",
        "Corak nisan Sultan Samudra Pasai Malik al-Saleh",
        "Penggunaan gelar al-malik oleh raja-raja Nusantara",
        "a. Adanya makam Fatimah binti Maimun"
      ],
      "rightAnswer": "Corak nisan Sultan Samudra Pasai Malik al-Saleh"
    }
]
  